---
aliases:
  - różnica potęg
---
```typst
_Lemat._ Dla każdej liczby naturalnej $n>=2$ i wszystkich $x,y in RR$ zachodzi równość

$ x^n-y^n=(x-y)(x^(n+1)+x^(n+2)y+...+x y^(n+2)+y^(n+1)) $

_Dowód._ Gdy $y=0$ nie ma czego dowodzić, gdyż obie strony są równe $x^n$. Jeśli $y!=0$ to dzieląc obie strony równania przez $y^n$ i kładąc $q=x/y$, otrzymujemy równoważny tezie wzór

$ q^n-1 = (q-1)(q^(n-1) + q^(n-2)+...+q^2+1) $

Wymnażając prawą stronę i redukując czynniki otrzymamy równość.
```
#TODO
_Tagi:_ #tożsamość_algebraiczna #matematyka